<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>project management on Maxim Gorbatyuk blog</title>
    <link>https://maximgorbatyuk.github.io/tags/project-management/</link>
    <description>Recent content in project management on Maxim Gorbatyuk blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://maximgorbatyuk.github.io/tags/project-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Лучшие ответы Е. Бугаенко на вопросы из зала</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-04-08-faq-by-yegor256/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-04-08-faq-by-yegor256/</guid>
      <description>Егор много выступает, и практически после каждого доклада ему задают вопросы. Ответы на вопросы Егора очень ценны, на мой взгляд, сами по себе, даже в отрыве от основного доклада. Эта статья - набор тех ответов, которые мне больше всего понравились. Ответы на доклады, которые я уже законспектировал, я выкладывать здесь не буду, дабы не повторять материал.
Вопросы и ответы даны в моем пересказе, и на полную точность передачи не претендую. Статья будет постоянно дополняться по мере публикаций выступлений Егора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мой опыт проведения 1000 интервью. Егор Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-03-05-my-experience-of-interviews/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-03-05-my-experience-of-interviews/</guid>
      <description>В начале доклада Егор предупреждает, что все, что он расскажет в течение последующих 40 минут, относится к его опыту и к его компании, поэтому необходимо отнестись к его словам с долей скепсиса и иронии. Тем не менее, это его мнение, и он рассказывает &amp;ldquo;от души&amp;rdquo;. Егор действительно провел около тысячи интервью, но конкретной цифры он не знает. В видео представлены рассуждения о рассчетах цифры, но для конспекта они мало важны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Who Manages Who? Егор Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-25-who-manages-who-yegor256/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-25-who-manages-who-yegor256/</guid>
      <description>Видео доклада: Youtube-канал Егора Бугаенко.
 Егор давно в разработке софта и видит одну и ту же проблему, которая становится тенденцией в современном менеджменте:
 Менеджмент не трансформируется, а деградирует.
 Менеджмент вместо функции управления, вместо помощи участникам проекта и организации их работы, превращается в бесполезную высокооплачиваемую прослойку, ничего не делающую. В Америке и Европе, считает Егор, немного больше даже. Более того, на конференциях и докладах спикеры даже пропагандируют эту деградацию, называя ее Agile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TDD вверх ногами. Е. Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2020-02-15-tdd-upside-down/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2020-02-15-tdd-upside-down/</guid>
      <description>Краткий конспект доклада TDD вверх ногами.
Автоматизированные тесты Егор считает, что юниттесты - неотъемлемая часть работы программиста. Егор приводит в пример метафору про сетку безопасности, которую натягивают гимнасты для отработки своих трюков. Егор очень сомневается, что гимнасты не будут натягивать сеть по причинам, по которым некоторые разработчики отказываются писать тесты:
 &amp;ldquo;У нас нет времени&amp;rdquo; &amp;ldquo;У нас нет денег&amp;rdquo; &amp;ldquo;У нас никогда и не было тестов (сети)&amp;rdquo;  Сеть безопасности дает гимнастам уверенность, что совершённые ошибки в тренировке не будут стоить здоровья и карьеры трюкачам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Правильно ли мы тестируем? Егор Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-08-do-we-test-in-a-correct-way/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-08-do-we-test-in-a-correct-way/</guid>
      <description>Эта статья - конспект видео-доклада Егора Бугаенко. Доклад доступен на youtube по ссылке.
 Comments for other speech Егор уже выступал с похожим докладом на другой конференции, и вот комментарии, которые он получил, были нелестными: одни комментаторы обвиняли Егора в распространении вредных практик, другие - в том, что его тезисы противоречат здравому смыслу. Основная идея Егора в том, что при разработке софта разработчики должны строить код, а тестировщики - ломать его.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Избавляйтесь от экспертов. Егор Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-03-get-rid-of-experts/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-03-get-rid-of-experts/</guid>
      <description>Эта статья - конспект видео-доклада Егора Бугаенко. Доклад доступен на youtube по ссылке.
 В чем проблема  Если у вас очень &amp;ldquo;умная&amp;rdquo; команда, то у вас проблемы.
 Здесь Егор имеет в виду не интеллект, а количество знаний, которые в голове у членов команды, хотя этому место в документации или коде. Если в команде есть люди, которые обладают большим количеством знаний о продукте, который вы пишете, то у вас как у менеджера проблемы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Five trends we are afraid of. Егор Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-01-five-trends-we-are-afraid-of/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-01-five-trends-we-are-afraid-of/</guid>
      <description>Эта статья - конспект видео-доклада Егора Бугаенко. Доклад доступен на youtube по ссылке.
Доклад был рассказан на конференции для мобильных разработчиков, поэтому истории и примеры Егор приводит тоже для них. В процессе доклада я насчитал шесть трендов, а не пять, но названия статьи менять не буду.
 Доклад Доклад Егор начинает с примера из жизни. Он хотел создать демо-приложение для iOs, но у него не получалось. Все туториалы, говорит он, приводят примеры написания кода.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вы уверены, что вы не микроменеджер? Егор Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-01-08-dont-you-do-micromanagement/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-01-08-dont-you-do-micromanagement/</guid>
      <description>Эта статья - конспект видео-доклада Егора Бугаенко. Доклад доступен на youtube по ссылке.
 Проверим, а не микроменеджер ли вы. Егор предлагает публике ответить на несколько вопросов, чтобы проверить себя, и на выбор дает по три варианта ответа. Каждый в зале должен был выбрать наиболее близкий вариант к его ответу. Вопросы и варианты:
  Один из худших программистов спрашивает &amp;ldquo;Могу ли я поработать сегодня из дому?&amp;rdquo;. Ваш ответ:
 Конечно нет!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Должны ли программисты изучать бизнес-сферу проекта</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2019-09-25-do-programmers-should-know-business-sphere/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2019-09-25-do-programmers-should-know-business-sphere/</guid>
      <description>В комментариях к одному видео некто задал интересный вопрос:
 А должны ли программисты изучать бизнес-сферу проекта, где работают?
 Автор видео не успел ответить, а я же посчитал, что меня забыли спросить и что я должен ответить на этот вопрос.
Почему не сотоит слепо доверять прописанным требованиям Некоторые разработчики могут подумать, что они приходят в компанию писать код и разрабатывать архитектуру, а не вдаваться в подробности бизнеса компании. Что, мол, бизнес-аналитики должны прорабатывать все нюансы проекта и сценарии взаимодействия (Use Case - UML).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Восточный менеджмент</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2019-09-08-eastern-management/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2019-09-08-eastern-management/</guid>
      <description>Источник: записи из моего блокнота. Возможно, на лекциях MBA рассказывали, а может и записал откуда-то.
 Руководитель - человек, распоряжающийся людскими ресурсами. Менеджер - работний, от принимаемых решений которого зависит в той или иной степени прибыль компании.
Принципы восточного менеджмента 1. Все законы войны распространияются и на искусство ведения бизнеса Успех может ослепить менеджера, а поражение - заставить его думать, что виновы все и вся, но только не он.
2. Если ты силен, то покажи слабость; если ты слаб - покажи силу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Модель S.T.A.R.S. для оценки Soft-Skills</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2019-09-08-starts-schema-interview/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2019-09-08-starts-schema-interview/</guid>
      <description>Situation Попроси рассказать кандидата о ситуации. Контекст, предпосылки и т.д.
Task / Trouble Какую проблему увидел кандидат в ситуации, почему охарактеризовал ее проблемой.
Actions Какие действия он предпринял для решения проблемы. Почему именно такие. Нужно задавать больше вопросов с How, Why, Who, которые побуждают к рассказу.
Results / Roadblocks Каких результатов кандидат достиг своими действиями.
Self-apprisal Как оцениает кандидат свои действия и результаты.Какие выводы он делает из сложившегося кейса. Что бы кандидат сделал сегодня иначе, если бы сделал.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
