<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>video on Maxim Gorbatyuk blog</title>
    <link>https://maximgorbatyuk.github.io/tags/video/</link>
    <description>Recent content in video on Maxim Gorbatyuk blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://maximgorbatyuk.github.io/tags/video/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Не думайте о качестве, думайте о скорости. Конспект доклада Егора Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2019-10-27-think-about-speed-not-quality/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2019-10-27-think-about-speed-not-quality/</guid>
      <description>Источник: Видео-доклад
 Егор считает, что разработчики должны думать в первую очередь о скорости, а не о качестве кода.
 Mistakes must be forgivable, not enough code - not
 А как же качество написанного? Многие считают, что качество кода низкое в целом. Но кто виноват в этом? Егор считает, что сами программисты и виновны. Можно ли его улучшить? Возможно. Есть устойчивое мнение, что хороший программист отличается от плохого тем, что он пишет код без багов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Три маленьких таракана на пути к большому будущему. Максим Дорофеев</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/different/2019-10-05-dorofeev-3-bugs-on-way-to-future/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/different/2019-10-05-dorofeev-3-bugs-on-way-to-future/</guid>
      <description>Источник: Видео на youtube
Эта статья - конспект видеодоклада Максима Дорофеева. Скриншоты сделаны из ютьюб-записи.
 В чем проблема Прокрастинация - вещь опасная. Можно увлечься совершенно неважными, но понятными мозгу, делами. А затем приходит осознание:
Нам всегда кажется, что мы делаем недостаточно. И когда наступает окончание года и приходит время личной ретроспективы, человек обычно чувствует нечто подобное:
Джедайские техники следуют вероятностной теории мира:
 В нашем мире не всё, везде и всегда, а кое-что, иногда и местами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Этапы эволюции обратной связи в команде разработки</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/videos/2019-09-08-video-conference-feedback-about/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/videos/2019-09-08-video-conference-feedback-about/</guid>
      <description>Ссылка на видеозапись выступления про обратную связь в компании

 Презентация</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
