<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Movie on mgorbatyuk.dev</title>
    <link>https://mgorbatyuk.dev/tags/movie/</link>
    <description>Recent content in Movie on mgorbatyuk.dev</description>
    <image>
      <title>mgorbatyuk.dev</title>
      <url>https://mgorbatyuk.dev/images/avatar.png</url>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/images/avatar.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mgorbatyuk.dev/tags/movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Мысли о мультфильме &#34;Кунг-фу Панда&#34; и о становлении себя</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/opinion/2020-08-01-thoughts-about-kung-fu-panda-movie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/opinion/2020-08-01-thoughts-about-kung-fu-panda-movie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Недавно пересмотрел мультфильм &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.kinopoisk.ru/film/103734/&#34;&gt;Кунг-фу Панда&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, а точнее два из трех. Последний раз смотрел почти десять лет назад, поэтому многое уже забылось. Сейчас, когда я вступил в осознанный возраст в 26 лет &lt;code&gt;¯\_(ツ)_/¯&lt;/code&gt;, философия мультфильма видится совершенно другой. Мультфильм о том, &lt;strong&gt;как обрести себя, как отпустить прошлое и как начать жить сегодняшним днем&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В первом мультфильме По, главный персонаж, воспользовался случаем и изменил свою жизнь. Случай - его посчитали избранным &lt;em&gt;Воином Дракона&lt;/em&gt;. По и до этого чувствовал, что не принадлежит тому месту, где он был и чем занимался. А занимался он семейным бизнесом и помогал отцу в лапшичной. А снились ему сны о битвах, где По - непосредственный участник и предводителей других воинов кунг-фу. Мечтатель, одним словом. И мечтателю мешал страх &amp;ldquo;предать&amp;rdquo; мечты отца, который видел По продолжателем семейного дела.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Мое мнение о фильме &#34;Паразиты&#34;</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/opinion/2020-02-13-about-gisaengchung-movie/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/opinion/2020-02-13-about-gisaengchung-movie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mgorbatyuk.dev/assets/img/2020-02-13-about-gisaengchung-movie/parasites-logo.png&#34; alt=&#34;Logo&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я ходил на фильм &lt;a href=&#34;https://www.kinopoisk.ru/film/1043758/&#34;&gt;&amp;ldquo;Паразиты&amp;rdquo;&lt;/a&gt; летом прошлого года, когда он только вышел в прокат в Казахстане. Помню, что он показался мне немного запутанным, но сюжет, игра актеров и повествование завораживалb. Мне хотелось смотреть его еще и еще и, наконец, узнать, чем же он закончится. Я - небольшой критик кино, я не могу сходу назвать и увидеть сценарные и операторские приемы, которые делают хорошие фильмы хорошими, а их отсутствие - плохие фильмы плохими. После выхода из зала я могу лишь сказать, понравился мне фильм или нет. К моменту написания этой статьи стало известно, что фильм получил два оскара в номинациях &amp;ldquo;за лучший фильм&amp;rdquo; и &amp;ldquo;за лучший иностранный фильм&amp;rdquo;. Хорошее достижение, говорят, что это - впервые за 92 года истории премии Оскар.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
