<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Maxim Gorbatyuk blog</title>
    <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Maxim Gorbatyuk blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://maximgorbatyuk.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Знания сами по себе как аргумент в споре</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-09-15-knowledge-as-argue-arguement/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-09-15-knowledge-as-argue-arguement/</guid>
      <description>На днях посмотрел видео, где автор видео критикует книгу о &amp;ldquo;Мужском движении&amp;rdquo;. Книга, как и само мужское движение, так себе. Видео немного лучше, но тоже среднее, на мой взгляд. Но мой пост не об этом. Больше всего в видео меня зацепил этот момент, где автор берет факт из книги и разносит его в пух и прах, как он сам думает.
 Факт из книги: &amp;ldquo;&amp;hellip; в некоторых регионах России количество разводов достигает более ста процентов от количества заключенных браков&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Идеальный Бизнес-Аналитик глазами разработчика</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-09-07-ideal-ba/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-09-07-ideal-ba/</guid>
      <description>Недавно я послушал подкаст &amp;ldquo;Идеальный бизнес-аналитик глазами разработчика&amp;rdquo; своего очень хорошего друга. Не со всеми тезисами я был согласен, однако подкаст побудил меня начать обсуждение с участниками подкаста. А потом еще и сам побывал в этом подкасте в качестве гостя.
Чтобы понять, кто такой &amp;ldquo;идеальный аналитик&amp;rdquo;, важно определиться с набором требований. Что я жду от аналитика как разработчик? А как тимлид? А как менеджер проекта? Сколько людей, столько и мнений, и я тоже хочу порассуждать о том, каков он - этот неуловимый идеальный аналитик.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мысли о мультфильме &#34;Кунг-фу Панда&#34; и о становлении себя</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-08-01-thoughts-about-kung-fu-panda-movie/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-08-01-thoughts-about-kung-fu-panda-movie/</guid>
      <description>Недавно пересмотрел мультфильм &amp;ldquo;Кунг-фу Панда&amp;rdquo;, а точнее два из трех. Последний раз смотрел почти десять лет назад, поэтому многое уже забылось. Сейчас, когда я вступил в осознанный возраст в 26 лет ¯\_(ツ)_/¯, философия мультфильма видится совершенно другой. Мультфильм о том, как обрести себя, как отпустить прошлое и как начать жить сегодняшним днем.
В первом мультфильме По, главный персонаж, воспользовался случаем и изменил свою жизнь. Случай - его посчитали избранным Воином Дракона.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не берись делать то, чего не понимаешь</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-04-24-do-not-develop-what-you-dont-understand/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-04-24-do-not-develop-what-you-dont-understand/</guid>
      <description>Написать эту статью меня натолкнул один случай. В моей команде двое junior-девелоперов: парень и девушка, и девушке я делал код-ревью. Задача была простая: ранее она написал экстеншн-метод (extension method из .NET) для валидации свойств объекта, и я предложил перенести этот экстеншн в сам класс объекта в качестве публичного метода. Девушка перенесла метод, и в качестве аргументов передавала те же свойства, которые нужно было провалидировать. Это было странное решение, ведь свойства объекта доступны в самом методе, нет нужды передавать их извне.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лучшие ответы Е. Бугаенко на вопросы из зала</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-04-08-faq-by-yegor256/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-04-08-faq-by-yegor256/</guid>
      <description>Егор много выступает, и практически после каждого доклада ему задают вопросы. Ответы на вопросы Егора очень ценны, на мой взгляд, сами по себе, даже в отрыве от основного доклада. Эта статья - набор тех ответов, которые мне больше всего понравились. Ответы на доклады, которые я уже законспектировал, я выкладывать здесь не буду, дабы не повторять материал.
Вопросы и ответы даны в моем пересказе, и на полную точность передачи не претендую. Статья будет постоянно дополняться по мере публикаций выступлений Егора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мнение о книге &#34;Elegant Objects&#34; (Vol.1) Е.Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2020-04-01-elegant-objects-bugayenko/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2020-04-01-elegant-objects-bugayenko/</guid>
      <description>О книге Книга &amp;ldquo;Элегантные объекты. Java Edition&amp;rdquo; не сильно распространена на рынке в Казахстане, где я живу. Как только узнал, что появилась возможность приобрести в магазине flip.kz - купил тут же.
В предисловии автор рассказывает историю создания языков через его призму восприятия. Он пишет, что 20 лет назад языки программирования были процедурные, не было классов и ООП. И именно эти программисты, которые мыслили процедурно, и создали первые ООП-языки. Егор нисколько не умаляет их заслуг, но говорит о том, что подход к ООП с тех пор практически не изменился и программисты сейчас пишут на Java/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Желание научиться новому видно по горящим глазам разработчика</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-03-07-seeking-new-to-learn-is-important/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-03-07-seeking-new-to-learn-is-important/</guid>
      <description>Предыстория Идея этой статьи родилась, пока я писал статью на другую тему: &amp;ldquo;Product development vs outsourcing&amp;rdquo;. За мою небольшую карьеру я успел поработать сначала в двух продуктовых компаниях, а затем в двух аутсорсовых. Переход с продуктовой разработки в аутсорс случился два года назад (2018) и показался мне кардинальным. С тех пор я держал в голове мысль написать об этом статью.
Сперва мне показалось, что в продуктовой компании работать лучше. Продуктовой в данном случая я называю банк, который разрабатывал свой веб-сайт, систему мобильного онлайн-банкинг и мобильные приложения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мой опыт проведения 1000 интервью. Егор Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-03-05-my-experience-of-interviews/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-03-05-my-experience-of-interviews/</guid>
      <description>В начале доклада Егор предупреждает, что все, что он расскажет в течение последующих 40 минут, относится к его опыту и к его компании, поэтому необходимо отнестись к его словам с долей скепсиса и иронии. Тем не менее, это его мнение, и он рассказывает &amp;ldquo;от души&amp;rdquo;. Егор действительно провел около тысячи интервью, но конкретной цифры он не знает. В видео представлены рассуждения о рассчетах цифры, но для конспекта они мало важны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О социальном трудоустройстве</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-02-27-social-employment-about/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-02-27-social-employment-about/</guid>
      <description>Написать эту статью меня побудил случай в Германии. Я решил провести пару недель в Европе, и чтобы комфортно пользоваться интернетом, решил купить симкарту и пакет в размером в 3гб. Казалось бы, одна из самых простых операций в СНГ, которая не заняла бы много времени. Но мы ведь в Германии, стране, где капитализм и социализм переплелись в крайне занятный тандем.
Что нужно туристу, чтобы начать пользоваться интернетом в другой стране?
 Купить симкарту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Who Manages Who? Егор Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-25-who-manages-who-yegor256/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-25-who-manages-who-yegor256/</guid>
      <description>Видео доклада: Youtube-канал Егора Бугаенко.
 Егор давно в разработке софта и видит одну и ту же проблему, которая становится тенденцией в современном менеджменте:
 Менеджмент не трансформируется, а деградирует.
 Менеджмент вместо функции управления, вместо помощи участникам проекта и организации их работы, превращается в бесполезную высокооплачиваемую прослойку, ничего не делающую. В Америке и Европе, считает Егор, немного больше даже. Более того, на конференциях и докладах спикеры даже пропагандируют эту деградацию, называя ее Agile.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как не пропустить невалидный код в репозиторий</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2020-02-16-how-to-reject-invalid-code/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2020-02-16-how-to-reject-invalid-code/</guid>
      <description>Эту же статью я опубликовал на habr.com.
Зачем это необходимо Когда в твоей команде работают больше одного человека, так или иначе все сталкиваются с проблемой разных стилей кодирования каждого члена команды. Кто-то пишет скобки для блоков if...else, кто-то нет. Когда проект становится больше, то такой код труднее читать и еще сложнее проводить код-ревью.
Чтобы код-ревью и прочие командные митинги не превратились в обсуждение tab vs spaces на повышенных тонах, лучше настроить репозиторий таким образом, чтобы сам проект не допускал написание невалидного и нестандартного для команды кода.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TDD вверх ногами. Е. Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2020-02-15-tdd-upside-down/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2020-02-15-tdd-upside-down/</guid>
      <description>Краткий конспект доклада TDD вверх ногами.
Автоматизированные тесты Егор считает, что юниттесты - неотъемлемая часть работы программиста. Егор приводит в пример метафору про сетку безопасности, которую натягивают гимнасты для отработки своих трюков. Егор очень сомневается, что гимнасты не будут натягивать сеть по причинам, по которым некоторые разработчики отказываются писать тесты:
 &amp;ldquo;У нас нет времени&amp;rdquo; &amp;ldquo;У нас нет денег&amp;rdquo; &amp;ldquo;У нас никогда и не было тестов (сети)&amp;rdquo;  Сеть безопасности дает гимнастам уверенность, что совершённые ошибки в тренировке не будут стоить здоровья и карьеры трюкачам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мое мнение о фильме &#34;Паразиты&#34;</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-02-13-about-gisaengchung-movie/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-02-13-about-gisaengchung-movie/</guid>
      <description>Я ходил на фильм &amp;ldquo;Паразиты&amp;rdquo; летом прошлого года, когда он только вышел в прокат в Казахстане. Помню, что он показался мне немного запутанным, но сюжет, игра актеров и повествование завораживалb. Мне хотелось смотреть его еще и еще и, наконец, узнать, чем же он закончится. Я - небольшой критик кино, я не могу сходу назвать и увидеть сценарные и операторские приемы, которые делают хорошие фильмы хорошими, а их отсутствие - плохие фильмы плохими.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Правильно ли мы тестируем? Егор Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-08-do-we-test-in-a-correct-way/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-08-do-we-test-in-a-correct-way/</guid>
      <description>Эта статья - конспект видео-доклада Егора Бугаенко. Доклад доступен на youtube по ссылке.
 Comments for other speech Егор уже выступал с похожим докладом на другой конференции, и вот комментарии, которые он получил, были нелестными: одни комментаторы обвиняли Егора в распространении вредных практик, другие - в том, что его тезисы противоречат здравому смыслу. Основная идея Егора в том, что при разработке софта разработчики должны строить код, а тестировщики - ломать его.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Избавляйтесь от экспертов. Егор Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-03-get-rid-of-experts/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-03-get-rid-of-experts/</guid>
      <description>Эта статья - конспект видео-доклада Егора Бугаенко. Доклад доступен на youtube по ссылке.
 В чем проблема  Если у вас очень &amp;ldquo;умная&amp;rdquo; команда, то у вас проблемы.
 Здесь Егор имеет в виду не интеллект, а количество знаний, которые в голове у членов команды, хотя этому место в документации или коде. Если в команде есть люди, которые обладают большим количеством знаний о продукте, который вы пишете, то у вас как у менеджера проблемы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Five trends we are afraid of. Егор Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-01-five-trends-we-are-afraid-of/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-02-01-five-trends-we-are-afraid-of/</guid>
      <description>Эта статья - конспект видео-доклада Егора Бугаенко. Доклад доступен на youtube по ссылке.
Доклад был рассказан на конференции для мобильных разработчиков, поэтому истории и примеры Егор приводит тоже для них. В процессе доклада я насчитал шесть трендов, а не пять, но названия статьи менять не буду.
 Доклад Доклад Егор начинает с примера из жизни. Он хотел создать демо-приложение для iOs, но у него не получалось. Все туториалы, говорит он, приводят примеры написания кода.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вы уверены, что вы не микроменеджер? Егор Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-01-08-dont-you-do-micromanagement/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2020-01-08-dont-you-do-micromanagement/</guid>
      <description>Эта статья - конспект видео-доклада Егора Бугаенко. Доклад доступен на youtube по ссылке.
 Проверим, а не микроменеджер ли вы. Егор предлагает публике ответить на несколько вопросов, чтобы проверить себя, и на выбор дает по три варианта ответа. Каждый в зале должен был выбрать наиболее близкий вариант к его ответу. Вопросы и варианты:
  Один из худших программистов спрашивает &amp;ldquo;Могу ли я поработать сегодня из дому?&amp;rdquo;. Ваш ответ:
 Конечно нет!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не думайте о качестве, думайте о скорости. Конспект доклада Егора Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2019-10-27-think-about-speed-not-quality/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2019-10-27-think-about-speed-not-quality/</guid>
      <description>Источник: Видео-доклад
 Егор считает, что разработчики должны думать в первую очередь о скорости, а не о качестве кода.
 Mistakes must be forgivable, not enough code - not
 А как же качество написанного? Многие считают, что качество кода низкое в целом. Но кто виноват в этом? Егор считает, что сами программисты и виновны. Можно ли его улучшить? Возможно. Есть устойчивое мнение, что хороший программист отличается от плохого тем, что он пишет код без багов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Три маленьких таракана на пути к большому будущему. Максим Дорофеев</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/different/2019-10-05-dorofeev-3-bugs-on-way-to-future/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/different/2019-10-05-dorofeev-3-bugs-on-way-to-future/</guid>
      <description>Источник: Видео на youtube
Эта статья - конспект видеодоклада Максима Дорофеева. Скриншоты сделаны из ютьюб-записи.
 В чем проблема Прокрастинация - вещь опасная. Можно увлечься совершенно неважными, но понятными мозгу, делами. А затем приходит осознание:
Нам всегда кажется, что мы делаем недостаточно. И когда наступает окончание года и приходит время личной ретроспективы, человек обычно чувствует нечто подобное:
Джедайские техники следуют вероятностной теории мира:
 В нашем мире не всё, везде и всегда, а кое-что, иногда и местами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Действительно ли образование в СССР было &#34;лучшим в мире&#34;?</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/different/2019-09-29-was-ussr-education-really-good/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/different/2019-09-29-was-ussr-education-really-good/</guid>
      <description>Каждый раз, когда говорят, что &amp;ldquo;в советском союзе было самое лучшее образование в мире&amp;rdquo;, я в это несильно верю.
Разница подходов образования Я не могу судить о западном школьном образовании, потому что я сам не учился в американской школе, однако могу сделать некоторые предположения на основе общеизвестной &amp;ldquo;болонской&amp;rdquo; системе образования в университетах и образовательных документальных видео американского производства.
Западное образование строится на желании самого обучающегося. Американскому школьнику не дают знания в том объеме, в котором их дают советсткому.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не забудьте отписаться. Subject Subscribtions в Angular и RxJS</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/technologies/2019-09-29-you-shoul-destroy-subsribtions-in-angular/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/technologies/2019-09-29-you-shoul-destroy-subsribtions-in-angular/</guid>
      <description>Источник: https://brianflove.com
 Зачем Когда ты реализуешь свой компонент с участием подписок на Subject, то ты должен написать и отмену подписки, иначе будут утечеки памяти.
Даже если зайти в описание метода ngOnDestroy, то мы увидим рекомендацию для этого:
 ngOnDestroy(): Cleanup just before Angular destroys the directive/component. Unsubscribe observables and detach event handlers to avoid memory leaks.
 В общем, ответ на вопрос &amp;ldquo;Когда нам лучше всего отписываться&amp;rdquo; у нас есть: мы пишем код отмены подписок в реализацию метода ngOnDestroy, чтобы она была запущена перед уничтожением компонента.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Должны ли программисты изучать бизнес-сферу проекта</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2019-09-25-do-programmers-should-know-business-sphere/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2019-09-25-do-programmers-should-know-business-sphere/</guid>
      <description>В комментариях к одному видео некто задал интересный вопрос:
 А должны ли программисты изучать бизнес-сферу проекта, где работают?
 Автор видео не успел ответить, а я же посчитал, что меня забыли спросить и что я должен ответить на этот вопрос.
Почему не сотоит слепо доверять прописанным требованиям Некоторые разработчики могут подумать, что они приходят в компанию писать код и разрабатывать архитектуру, а не вдаваться в подробности бизнеса компании. Что, мол, бизнес-аналитики должны прорабатывать все нюансы проекта и сценарии взаимодействия (Use Case - UML).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что я должен спросить у своей будущей команды. The Joel test.</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/employment/2019-09-22-what-should-i-ask-from-future-team/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/employment/2019-09-22-what-should-i-ask-from-future-team/</guid>
      <description>Disclamer Источник: https://www.joelonsoftware.com. Эта статья - вольный перевод без претензии на достоверность.
В переводе не стремился сохранить формулировки автора, а использовал перефразирования, которые использую в своей речи сам.
 Тест содержит 12 быстрых вопросов, и каждый ответ &amp;ldquo;Да&amp;rdquo; дает один балл. Градация результата такова: 12 баллов - идеально, 11 - это приемлемо, 10 и меньше - у команды есть проблемы. Ну а если команда набрала только лишь 2-3, то у нее действительно серьезные проблемы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>45 татуировок личности. Максим Батырев</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2019-09-19-45-tattoos-of-personality/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2019-09-19-45-tattoos-of-personality/</guid>
      <description>1. Никогда не говори, что ты чего-то не можешь Каждый может все, и не нужно искать оправдания, почему ты не можешь заниматься той или иной деятельностью.
2. Нет хайпу! Да - труду и самодисциплине &amp;ldquo;Легко срубить бабла&amp;rdquo; практически невозможно, всегда нужно трудиться. Нужно любить свое дело и погружаться в него с головой, чтобы чего-то достигнуть в нем.
3. Чем хуже, тем лучше &amp;ldquo;Что нас не убивает, делает нас сильнее&amp;rdquo;. Добиваются успеха те люди, которые не боятся трудностей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SCRUM - революционный метод управления проектами. Джефф Сазерленд</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2019-09-19-scrum-j-sutherland/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2019-09-19-scrum-j-sutherland/</guid>
      <description>Основная характеристика - гибкость и адаптивность - позволяет реагировать на изменения в требованиях заказчика в кратчайшие сроки.
  Планировать необходимо и полезно, но слепо следовать плану - глупо.
  Не нужно задумываться о должностях - пусть вас знают за то, что вы делаете.
  Сделать дело наполовину - все равно что не сделать ничего. Если работать сверхурочно, то это не значит, что успеешь больше. Слишком усердный труд приводит к усталости, которая в свою очередь приводит к браку, и его уже приходится устранять</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum vs Kanban для разработки в банке</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2019-09-19-kanban-for-development-in-bank/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2019-09-19-kanban-for-development-in-bank/</guid>
      <description>Disclaimer: Данная статья — только мнение отдельно взятого разработчика о бизнес-процессах в отдельно взятой компании. Никаких неопровержимых доказательств здесь не приводят.
Я работаю в команде разработки раздела сайта в банке. Сайт внешний, содержит FAQ о продуктах банка. Посещаемость клиентами в стране около 587к в месяц. Хотя относительно остальных разделов сайта это небольшая цифра. Например, в разделе “Мой банк” — мобильное интернет-отделение — посещаемость гораздо выше, но точных цифр мне никто не дал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вопросы будущему работодателю</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/employment/2019-09-19-questions-for-future-employer/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/employment/2019-09-19-questions-for-future-employer/</guid>
      <description>Часто во время интервью спрашивают нас о чем-то, но это ведь собеседование, значит и кандидат на позицию тоже выбирает из компаний. Необходимо задавать вопросы на собеседованиях, и чем они провокационней, тем лучше.
Вопросы Как часто проводятся груминги, дэйли и другие митинги Agile? Необходимо понаблюдать за реакцией собеседника: устало он отвечает или бодро. Вряд ли отсутствие энтузиазма в голосе будет при отличных и продуктивных митингах.
Как часто происходят пожары? Пожар - это когда какой-то сотрудник остается в офисе допоздна и тушит его.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вопросы компании при собеседованиях</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/employment/2019-09-19-questions-for-company/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/employment/2019-09-19-questions-for-company/</guid>
      <description>Источник: habr.com, но ссылку утерял, а поиск по гуглу ничего не дал
 Работа и дружба Что способствует дружеским отношениям внутри вашей команды? Большинство людей не признают, что члены их команды не близки друг другу или им не хватает командной работы. Спрашивая о том, чем связана команда, вы получите четкое представление о том, насколько все дружелюбны и сплочены. Члены одной команды посещают конференции вместе, а члены другой были друзьями еще до того, как присоединиться к компании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Манифест Чистого Программиста, или краткий конспект книги «Чистый Код» Роберта Мартина</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2019-09-19-clean-code/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2019-09-19-clean-code/</guid>
      <description>Источник: https://habr.com/ru/post/424051/
 Данная статья является конспектом книги &amp;ldquo;Чистый Код&amp;rdquo; Роберта Мартина и моим пониманием того, каким Чистый Код должен быть. Тут нет разделов о тестировании, TDD, о том какая должна быть архитектура и т.д. Здесь все только о том, каким должен быть Чистый Код. Да, возможно, тема Чистого Кода уже заезженна, но тем не менее еще не все с ним знакомы и, тем более, я не встретил аналогов контента, который содержится в моей статье.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Программист-фанатик. Чед Фаулер</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2019-09-19-fanatic-programmer/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2019-09-19-fanatic-programmer/</guid>
      <description>В целом книга очень похожа на книгу «Идеальный программист» Р. Мартина. Прослеживаются общие мысли: нужно быть заметным, заявлять о себе, не замыкаться. Ну все такое. Книга построена в виде набора советов, сгруппированных по общим тематикам.
Часть 1. Найди свой рынок. Твои навыки — это твой продукт. Нужно вкладывать в него: учиться новым технологиям и другим скифам, которые позволят решать проблемы работодателя.
Совет 1. Будь впереди или погибнешь?
Есть множество путей вложения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Useful links for developers [2019]</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2019-09-15-usefull-links-for-developers/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2019-09-15-usefull-links-for-developers/</guid>
      <description>Database  Интерактивный учебник по SQL Нормализация отношений. Шесть нормальных форм - habr.com Руководство по проектированию реляционных баз данных (14-15 часть из 15) SQL Joins Explained SQL Server Stored Procedures What is parameterized query? - SO answer   Multilayered architecture  What is N-Tier Architecture ASP.NET N-Layered Applications N-Tier Architecture. ASP.NET Example GRASP паттерны проектирования   ASP.NET MVC, Web api  Документация по ASP.NET ASP.NET MVC. Урок 0. Вступление Изучаем ASP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как разрабатывать сайт на jekyll на Windows 10</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/technologies/2019-09-15-how-to-develop-with-jekyll-on-windows/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/technologies/2019-09-15-how-to-develop-with-jekyll-on-windows/</guid>
      <description>Установка Прежде всего нужно следовать инструкции по установке на официальном сайте. Инструкция потребует от юзера установить Linux-подсистему, и уже в ней поставить ruby и jekyll.
Гемы (gem) я ставил через sudo, потому что без супер-юзера установка ругалась на отсутствие прав на запись в определенные директории. Надеюсь, что разрабы jekyll не подложили мне &amp;ldquo;свинью&amp;rdquo;, и супер-права им я давал не во вред себе.
Запуск Запуск сайта нужно осуществлять не с помощью стандартной для MacOs команды jekyll serve, а с помощью bundle exec jekyll serve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Восточный менеджмент</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2019-09-08-eastern-management/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2019-09-08-eastern-management/</guid>
      <description>Источник: записи из моего блокнота. Возможно, на лекциях MBA рассказывали, а может и записал откуда-то.
 Руководитель - человек, распоряжающийся людскими ресурсами. Менеджер - работний, от принимаемых решений которого зависит в той или иной степени прибыль компании.
Принципы восточного менеджмента 1. Все законы войны распространияются и на искусство ведения бизнеса Успех может ослепить менеджера, а поражение - заставить его думать, что виновы все и вся, но только не он.
2. Если ты силен, то покажи слабость; если ты слаб - покажи силу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выжимка книги &#34;Просто космос&#34;</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2019-09-08-book-just-space/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2019-09-08-book-just-space/</guid>
      <description>Оригинал
 Спринты вместо больших планов  Вместо планов на 20 лет вперед планируйте спринтами — ставьте 3 цели на 9 недель Убедитесь, что поставленных целей действительно стоит добиваться В конце 9-недельного спринта оцените результаты и наградите себя  Продуктивный день  Все входящие задачи сразу «выгружайте» из памяти в список дел Научитесь говорить «нет» второстепенным делам. Освобождайте время, силы и внимание для главного Посвятите первые три часа рабочего времени приоритетным задачам Помните, многозадачность приводит к потерям времени и качества работы Заранее планируйте качественный отдых В конце недели подводите итоги, определяйте приоритеты и планируйте следующую неделю  Борьба с прокрастинацией  Займитесь подготовкой к первому шагу, чтобы его было просто сделать Объедините полезные действия с чем-то, что приносит вам удовольствие Тренируйте фокус и внимание с помощью медитации, начните с трех вдохов и выдохов Накачивайте силу воли как мышцу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книга &#34;5 пороков команды&#34;</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2019-09-08-5-vices-of-team/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/books/2019-09-08-5-vices-of-team/</guid>
      <description>Источник конспекта: Статья на Манн-Иванов-Федоров
1. Взаимное недоверие Доверие — это фундамент любых отношений. Именно на доверии строится уверенность в том, что каждый участник команды руководствуется одними и теми же принципами. Это создаёт благоприятную атмосферу, в которой можно и нужно творить.
И только тогда, когда участники команды не боятся показаться слабыми и когда им не нужно скрывать свои недостатки и стесняться просьб о помощи, можно говорить о доверии. Именно в таких условиях сотрудники могут сконцентрироваться на профессиональной деятельности и не тратить свою энергию на интриги и сплетни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Модель S.T.A.R.S. для оценки Soft-Skills</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2019-09-08-starts-schema-interview/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/management/2019-09-08-starts-schema-interview/</guid>
      <description>Situation Попроси рассказать кандидата о ситуации. Контекст, предпосылки и т.д.
Task / Trouble Какую проблему увидел кандидат в ситуации, почему охарактеризовал ее проблемой.
Actions Какие действия он предпринял для решения проблемы. Почему именно такие. Нужно задавать больше вопросов с How, Why, Who, которые побуждают к рассказу.
Results / Roadblocks Каких результатов кандидат достиг своими действиями.
Self-apprisal Как оцениает кандидат свои действия и результаты.Какие выводы он делает из сложившегося кейса. Что бы кандидат сделал сегодня иначе, если бы сделал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Суть теста Тьюринга</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2019-09-08-thoughts-about-test-of-turing/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2019-09-08-thoughts-about-test-of-turing/</guid>
      <description>Из википелии:
 Тест Тьюринга — эмпирический тест, идея которого была предложена Аланом Тьюрингом в статье «Вычислительные машины и разум» (англ. Computing Machinery and Intelligence), опубликованной в 1950 году в философском журнале «Mind». Тьюринг задался целью определить, может ли машина мыслить.Стандартное звучание закона: «Если компьютер может работать так, что человек не в состоянии определить, с кем он общается — с другим человеком или с машиной, — считается, что он прошел тест Тьюринга»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Этапы эволюции обратной связи в команде разработки</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/videos/2019-09-08-video-conference-feedback-about/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/videos/2019-09-08-video-conference-feedback-about/</guid>
      <description>Ссылка на видеозапись выступления про обратную связь в компании

 Презентация</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
