<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Management on mgorbatyuk.dev</title>
    <link>https://mgorbatyuk.dev/tags/management/</link>
    <description>Recent content in Management on mgorbatyuk.dev</description>
    <image>
      <title>mgorbatyuk.dev</title>
      <url>https://mgorbatyuk.dev/images/avatar.png</url>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/images/avatar.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.154.2</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mgorbatyuk.dev/tags/management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Let&#39;s do stuff right!</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-08-01-lets-do-stuff-right/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-08-01-lets-do-stuff-right/</guid>
      <description>Название происходит от известной дилеммы: делать правильные вещи или делать вещи правильно. Как говорят, что хорошо быть здоровым и богатым, чем бедным и больным, то и в идеальном мире мы должны делать правильные вещи правильно. Однако мир не таков, времени никогда не хватает, посему приходится иногда идти на компромиссы и выбирать что-то одно.</description>
    </item>
    <item>
      <title>А нужны ли они вам, эти тимлиды?</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-05-20-do-we-really-need-teamleads/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-05-20-do-we-really-need-teamleads/</guid>
      <description>Тимлидов найти в компанию сложно, редкий разработчик хочет быть тимлидом. А когда найдешь такого, то удержать его - тоже нелегкая задача: тимлиды перегорают и уходят. А можно ли жить без тимлидов? Кто тогда будет заниматься людьми, проектами и архитектурой? Ответы на эти вопросы есть у меня.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как работать асинхронно, когда все вокруг хотят созвониться?</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-05-04-async-work/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-05-04-async-work/</guid>
      <description>Легко ли настроить асинхронный режим работы в команде? Как убедить коллег в пользе асинхронности, если их хлебом не корми, а дай только созвониться? Давайте обсудим способы, как убедить коллег в пользе асинхронной работы и какие практики помогут в этом.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Code quality first vs business value first</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-03-20-code-quality-first/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-03-20-code-quality-first/</guid>
      <description>При разработке софта мы думаем о том, какую ценность приносит продукт пользователям. Но какую бы ценность не закладывали авторы, если продукт выдает ошибку за ошибкой, то пользователи и оценить-то эту ценность не смогут. На чем же фокусироваться разработчикам: на качестве или на бизнес-ценности?</description>
    </item>
    <item>
      <title>О социальном трудоустройстве</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/opinion/2020-02-27-social-employment-about/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/opinion/2020-02-27-social-employment-about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Написать эту статью меня побудил случай в Германии. Я решил провести пару недель в Европе, и чтобы комфортно пользоваться интернетом, решил купить симкарту и пакет в размером в 3гб. Казалось бы, одна из самых простых операций в СНГ, которая не заняла бы много времени. Но мы ведь в Германии, стране, где капитализм и социализм переплелись в крайне занятный тандем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что нужно туристу, чтобы начать пользоваться интернетом в другой стране?&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Купить симкарту.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Купить интернет-пакет.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пользоваться в свое удовольствие.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Однако я, будучи туристом в Германии, столкнулся с рядом проблем и совершением ненужных, с моей точки зрения, действий.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
