<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Processes on mgorbatyuk.dev</title>
    <link>https://mgorbatyuk.dev/tags/processes/</link>
    <description>Recent content in Processes on mgorbatyuk.dev</description>
    <image>
      <title>mgorbatyuk.dev</title>
      <url>https://mgorbatyuk.dev/images/avatar.png</url>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/images/avatar.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.154.5</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mgorbatyuk.dev/tags/processes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Let&#39;s do stuff right!</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-08-01-lets-do-stuff-right/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-08-01-lets-do-stuff-right/</guid>
      <description>Название происходит от известной дилеммы: делать правильные вещи или делать вещи правильно. Как говорят, что хорошо быть здоровым и богатым, чем бедным и больным, то и в идеальном мире мы должны делать правильные вещи правильно. Однако мир не таков, времени никогда не хватает, посему приходится иногда идти на компромиссы и выбирать что-то одно.</description>
    </item>
    <item>
      <title>А нужны ли они вам, эти тимлиды?</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-05-20-do-we-really-need-teamleads/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-05-20-do-we-really-need-teamleads/</guid>
      <description>Тимлидов найти в компанию сложно, редкий разработчик хочет быть тимлидом. А когда найдешь такого, то удержать его - тоже нелегкая задача: тимлиды перегорают и уходят. А можно ли жить без тимлидов? Кто тогда будет заниматься людьми, проектами и архитектурой? Ответы на эти вопросы есть у меня.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как работать асинхронно, когда все вокруг хотят созвониться?</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-05-04-async-work/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-05-04-async-work/</guid>
      <description>Легко ли настроить асинхронный режим работы в команде? Как убедить коллег в пользе асинхронности, если их хлебом не корми, а дай только созвониться? Давайте обсудим способы, как убедить коллег в пользе асинхронной работы и какие практики помогут в этом.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Code quality first vs business value first</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-03-20-code-quality-first/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-03-20-code-quality-first/</guid>
      <description>При разработке софта мы думаем о том, какую ценность приносит продукт пользователям. Но какую бы ценность не закладывали авторы, если продукт выдает ошибку за ошибкой, то пользователи и оценить-то эту ценность не смогут. На чем же фокусироваться разработчикам: на качестве или на бизнес-ценности?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Любые процессы разработки должны быть явными</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-02-26-development-processes/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-02-26-development-processes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mgorbatyuk.dev/images/blog/management/2023-02-26-processes/main.jpg&#34; alt=&#34;Типичный режим работы без очевидных процессов&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Картинка взята &lt;a href=&#34;https://t.me/komikaki&#34;&gt;отсюда&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Очевидные вещи нужно проговаривать&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Так говорил мой тимлид, закончивший юрфак, но ушедший в айти. Говорил он так о процессах разработки: свод правил, по которым работает команда. Этакий кодекс программиста отдела N. Этот свод правил должен быть публичным и каждый должен знать, где его прочесть. Но зачем нужно описывать то, что и так всем известно? Давайте обсудим.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правила работы в команде есть всегда, даже если они нигде не описаны и никем не проговорены. Так складывается исторически, что Ваня лучше знает платежи, Петя - как настроить тестовое окружение, а Юля - что делать, если нашел баг. И тот, кто уходит в отпуск, начинает получать сообщения в мессенджеры: &amp;ldquo;сорри что пишу, но &amp;hellip;..&amp;rdquo;. В такой среде легко допустить ошибку, особенно новичкам. Еще хуже, когда даже не знаешь, кого можно спросить в критичный момент.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Идеальный Бизнес-Аналитик глазами разработчика</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2020-09-07-ideal-ba/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2020-09-07-ideal-ba/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Недавно я послушал &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/itbakz/&#34;&gt;подкаст&lt;/a&gt; &amp;ldquo;Идеальный бизнес-аналитик глазами разработчика&amp;rdquo; своего очень хорошего друга. Не со всеми тезисами я был согласен, однако подкаст побудил меня начать обсуждение с участниками подкаста. А потом еще и сам побывал в этом подкасте в качестве гостя.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы понять, кто такой &amp;ldquo;идеальный аналитик&amp;rdquo;, важно определиться с набором требований. Что я жду от аналитика как разработчик? А как тимлид? А как менеджер проекта? Сколько людей, столько и мнений, и я тоже хочу порассуждать о том, каков он - этот неуловимый идеальный аналитик.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как не пропустить невалидный код в репозиторий</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/development/2020-02-16-how-to-reject-invalid-code/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/development/2020-02-16-how-to-reject-invalid-code/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Эту же статью я опубликовал на &lt;a href=&#34;https://habr.com/ru/post/488626/&#34;&gt;habr.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;зачем-это-необходимо&#34;&gt;Зачем это необходимо&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Когда в твоей команде работают больше одного человека, так или иначе все сталкиваются с проблемой разных стилей кодирования каждого члена команды. Кто-то пишет скобки для блоков &lt;code&gt;if...else&lt;/code&gt;, кто-то нет. Когда проект становится больше, то такой код труднее читать и еще сложнее проводить код-ревью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы код-ревью и прочие командные митинги не превратились в обсуждение &lt;em&gt;tab vs spaces&lt;/em&gt; на повышенных тонах, лучше настроить репозиторий таким образом, чтобы сам проект не допускал написание невалидного и нестандартного для команды кода.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Должны ли программисты изучать бизнес-сферу проекта</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2019-09-25-do-programmers-should-know-business-sphere/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2019-09-25-do-programmers-should-know-business-sphere/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В комментариях к одному видео некто задал интересный вопрос:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;А должны ли программисты изучать бизнес-сферу проекта, где работают?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Автор видео не успел ответить, а я же посчитал, что меня забыли спросить и что я должен ответить на этот вопрос.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;почему-не-стоит-слепо-доверять-прописанным-требованиям&#34;&gt;Почему не стоит слепо доверять прописанным требованиям&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Некоторые разработчики могут подумать, что они приходят в компанию писать код и разрабатывать архитектуру, а не вдаваться в подробности бизнеса компании. Что, мол, бизнес-аналитики должны прорабатывать все нюансы проекта и сценарии взаимодействия (&lt;a href=&#34;https://www.visual-paradigm.com/guide/uml-unified-modeling-language/what-is-use-case-diagram/&#34;&gt;Use Case - UML&lt;/a&gt;). И это значит, по мнению этих разработчиков, что можно не о чем не волноваться, читать требования и воплощать их в жизнь так, как прописаны аналитиком. С одной стороны, такое мнение имеет право на жизнь, однако есть пара проблем:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrum vs Kanban для разработки в банке</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/opinion/2019-09-19-kanban-for-development-in-bank/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/opinion/2019-09-19-kanban-for-development-in-bank/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disclaimer: Данная статья — только мнение отдельно взятого разработчика о бизнес-процессах в отдельно взятой компании. Никаких неопровержимых доказательств здесь не приводят.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я работаю в команде разработки раздела сайта в банке. Сайт внешний, содержит FAQ о продуктах банка. Посещаемость клиентами в стране около 587к в месяц. Хотя относительно остальных разделов сайта это небольшая цифра. Например, в разделе “Мой банк” — мобильное интернет-отделение — посещаемость гораздо выше, но точных цифр мне никто не дал. Да я и не просил. Веб-приложение работает с кучей внутренних сервисов, дизайн раздела должен строго соответствовать установленному на всем сайте. В общем, наша команда не автономна, всегда есть зависимости от других подразделений.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
