<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>development on Maxim Gorbatyuk blog</title>
    <link>https://maximgorbatyuk.github.io/tags/development/</link>
    <description>Recent content in development on Maxim Gorbatyuk blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://maximgorbatyuk.github.io/tags/development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Не берись делать то, чего не понимаешь</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-04-24-do-not-develop-what-you-dont-understand/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2020-04-24-do-not-develop-what-you-dont-understand/</guid>
      <description>Написать эту статью меня натолкнул один случай. В моей команде двое junior-девелоперов: парень и девушка, и девушке я делал код-ревью. Задача была простая: ранее она написал экстеншн-метод (extension method из .NET) для валидации свойств объекта, и я предложил перенести этот экстеншн в сам класс объекта в качестве публичного метода. Девушка перенесла метод, и в качестве аргументов передавала те же свойства, которые нужно было провалидировать. Это было странное решение, ведь свойства объекта доступны в самом методе, нет нужды передавать их извне.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не думайте о качестве, думайте о скорости. Конспект доклада Егора Бугаенко</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2019-10-27-think-about-speed-not-quality/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/development/2019-10-27-think-about-speed-not-quality/</guid>
      <description>Источник: Видео-доклад
 Егор считает, что разработчики должны думать в первую очередь о скорости, а не о качестве кода.
 Mistakes must be forgivable, not enough code - not
 А как же качество написанного? Многие считают, что качество кода низкое в целом. Но кто виноват в этом? Егор считает, что сами программисты и виновны. Можно ли его улучшить? Возможно. Есть устойчивое мнение, что хороший программист отличается от плохого тем, что он пишет код без багов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не забудьте отписаться. Subject Subscribtions в Angular и RxJS</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/technologies/2019-09-29-you-shoul-destroy-subsribtions-in-angular/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/technologies/2019-09-29-you-shoul-destroy-subsribtions-in-angular/</guid>
      <description>Источник: https://brianflove.com
 Зачем Когда ты реализуешь свой компонент с участием подписок на Subject, то ты должен написать и отмену подписки, иначе будут утечеки памяти.
Даже если зайти в описание метода ngOnDestroy, то мы увидим рекомендацию для этого:
 ngOnDestroy(): Cleanup just before Angular destroys the directive/component. Unsubscribe observables and detach event handlers to avoid memory leaks.
 В общем, ответ на вопрос &amp;ldquo;Когда нам лучше всего отписываться&amp;rdquo; у нас есть: мы пишем код отмены подписок в реализацию метода ngOnDestroy, чтобы она была запущена перед уничтожением компонента.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что я должен спросить у своей будущей команды. The Joel test.</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/employment/2019-09-22-what-should-i-ask-from-future-team/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/employment/2019-09-22-what-should-i-ask-from-future-team/</guid>
      <description>Disclamer Источник: https://www.joelonsoftware.com. Эта статья - вольный перевод без претензии на достоверность.
В переводе не стремился сохранить формулировки автора, а использовал перефразирования, которые использую в своей речи сам.
 Тест содержит 12 быстрых вопросов, и каждый ответ &amp;ldquo;Да&amp;rdquo; дает один балл. Градация результата такова: 12 баллов - идеально, 11 - это приемлемо, 10 и меньше - у команды есть проблемы. Ну а если команда набрала только лишь 2-3, то у нее действительно серьезные проблемы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum vs Kanban для разработки в банке</title>
      <link>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2019-09-19-kanban-for-development-in-bank/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://maximgorbatyuk.github.io/blog/opinion/2019-09-19-kanban-for-development-in-bank/</guid>
      <description>Disclaimer: Данная статья — только мнение отдельно взятого разработчика о бизнес-процессах в отдельно взятой компании. Никаких неопровержимых доказательств здесь не приводят.
Я работаю в команде разработки раздела сайта в банке. Сайт внешний, содержит FAQ о продуктах банка. Посещаемость клиентами в стране около 587к в месяц. Хотя относительно остальных разделов сайта это небольшая цифра. Например, в разделе “Мой банк” — мобильное интернет-отделение — посещаемость гораздо выше, но точных цифр мне никто не дал.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
