<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Development on mgorbatyuk.dev</title>
    <link>https://mgorbatyuk.dev/tags/development/</link>
    <description>Recent content in Development on mgorbatyuk.dev</description>
    <image>
      <title>mgorbatyuk.dev</title>
      <url>https://mgorbatyuk.dev/images/avatar.png</url>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/images/avatar.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- 0.155.1</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://mgorbatyuk.dev/tags/development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Qazaq eline &#43;1 iOS developer</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/development/2025-10-19-qazaq-eline-developer/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/development/2025-10-19-qazaq-eline-developer/</guid>
      <description>Статья о том, как я пишу iOS приложение без знания Swift</description>
    </item>
    <item>
      <title>Учитесь на чужих ошибках</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/different/2025-05-01-learn-looking-on-others-fails/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/different/2025-05-01-learn-looking-on-others-fails/</guid>
      <description>Когда ваш продукт сталкивается с высокой нагрузкой, важно правильно уметь реагировать на нее и подготавливать систему так, чтобы она могла или выдерживать ее, или корректно падать и восстанавливаться без последствий для данных. В статье расскажу, как с чем столкнулся сервис продажи билетов ticketion.kz и с чем столкнулись мы в 2023 году, когда нагрузка на БД была 100%, а мы не знали что делать.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Любые процессы разработки должны быть явными</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-02-26-development-processes/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/management/2023-02-26-development-processes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mgorbatyuk.dev/images/blog/management/2023-02-26-processes/main.jpg&#34; alt=&#34;Типичный режим работы без очевидных процессов&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Картинка взята &lt;a href=&#34;https://t.me/komikaki&#34;&gt;отсюда&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Очевидные вещи нужно проговаривать&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Так говорил мой тимлид, закончивший юрфак, но ушедший в айти. Говорил он так о процессах разработки: свод правил, по которым работает команда. Этакий кодекс программиста отдела N. Этот свод правил должен быть публичным и каждый должен знать, где его прочесть. Но зачем нужно описывать то, что и так всем известно? Давайте обсудим.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правила работы в команде есть всегда, даже если они нигде не описаны и никем не проговорены. Так складывается исторически, что Ваня лучше знает платежи, Петя - как настроить тестовое окружение, а Юля - что делать, если нашел баг. И тот, кто уходит в отпуск, начинает получать сообщения в мессенджеры: &amp;ldquo;сорри что пишу, но &amp;hellip;..&amp;rdquo;. В такой среде легко допустить ошибку, особенно новичкам. Еще хуже, когда даже не знаешь, кого можно спросить в критичный момент.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сколько времени работать на одном проекте?</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/employment/2022-10-11-how-much-time-to-spend-on-the-project/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/employment/2022-10-11-how-much-time-to-spend-on-the-project/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как часто стоит менять проекты? Какой период времени смены работы можно считать некой нормой? На эти рассуждения меня натолкнуло обуждение в одном из чатов разработчиков. Вопрос действительно интересный.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;disclaimer&#34;&gt;Disclaimer&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Все данные в статье являются моими личными оценками и не являются истиной в последней инстанции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Смена проетка - не всегда смена работодателя. А иногда даже и новая роль на том же проекте.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TL;DR&lt;/strong&gt;: Адекватные сроки:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;Грейд/роль&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;Срок&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;Джун&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;0.5 - 1 год&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;Миддл&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;1 - 2 года&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;Сеньор / лид&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;2 - 3 года&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;Тимлид&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;2+ лет&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;ПМ&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;2+ лет&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Но это не точно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Не берись делать то, чего не понимаешь</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/opinion/2020-04-24-do-not-develop-what-you-dont-understand/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/opinion/2020-04-24-do-not-develop-what-you-dont-understand/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Написать эту статью меня натолкнул один случай. В моей команде двое junior-девелоперов: парень и девушка, и девушке я делал код-ревью. Задача была простая: ранее она написал экстеншн-метод (extension method из .NET) для валидации свойств объекта, и я предложил перенести этот экстеншн в сам класс объекта в качестве публичного метода. Девушка перенесла метод, и в качестве аргументов передавала те же свойства, которые нужно было провалидировать. Это было странное решение, ведь свойства объекта доступны в самом методе, нет нужды передавать их извне. Я написал ей в Slack, зачем она так написала. Разработчица мне ответила, что теперь поняла суть задачи и пообещала переделать в ближайшее время.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что я должен спросить у своей будущей команды. The Joel test.</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/employment/2019-09-22-what-should-i-ask-from-future-team/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/employment/2019-09-22-what-should-i-ask-from-future-team/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;disclamer&#34;&gt;Disclamer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Источник: &lt;a href=&#34;https://www.joelonsoftware.com/2000/08/09/the-joel-test-12-steps-to-better-code/&#34;&gt;https://www.joelonsoftware.com&lt;/a&gt;. Эта статья - вольный перевод без претензии на достоверность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В переводе не стремился сохранить формулировки автора, а использовал перефразирования, которые использую в своей речи сам.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Тест содержит 12 быстрых вопросов, и каждый ответ &amp;ldquo;Да&amp;rdquo; дает один балл. Градация результата такова: 12 баллов - идеально, 11 - это приемлемо, 10 и меньше - у команды есть проблемы. Ну а если команда набрала только лишь 2-3, то у нее действительно серьезные проблемы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scrum vs Kanban для разработки в банке</title>
      <link>https://mgorbatyuk.dev/blog/opinion/2019-09-19-kanban-for-development-in-bank/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://mgorbatyuk.dev/blog/opinion/2019-09-19-kanban-for-development-in-bank/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Disclaimer: Данная статья — только мнение отдельно взятого разработчика о бизнес-процессах в отдельно взятой компании. Никаких неопровержимых доказательств здесь не приводят.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я работаю в команде разработки раздела сайта в банке. Сайт внешний, содержит FAQ о продуктах банка. Посещаемость клиентами в стране около 587к в месяц. Хотя относительно остальных разделов сайта это небольшая цифра. Например, в разделе “Мой банк” — мобильное интернет-отделение — посещаемость гораздо выше, но точных цифр мне никто не дал. Да я и не просил. Веб-приложение работает с кучей внутренних сервисов, дизайн раздела должен строго соответствовать установленному на всем сайте. В общем, наша команда не автономна, всегда есть зависимости от других подразделений.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
